%@Titre: Lyon -- 2002
\begin{myenumerate}
\item Calculer le PGCD de 540 et de 300.
\item Une pièce rectangulaire de 5,40~m de long et de 3~m de large est recouverte, sans découpe, par des dalles de moquette carrées, toutes identiques.
\begin{enumerate}
\item Quelle est la mesure du côté de chacune de ces dalles, sachant que l'on veut le moins de dalles possibles ?
\item Calculer alors le nombre de dalles utilisées ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}